{"id": "ArTHBE7ZLQo", "snippet": {"title": "Polda 8 kampa\u0148", "description": "Rozhodli jsme se na Va\u0161e \u010detn\u00e9 \u017e\u00e1dosti rozjet projekt Polda 8. Ov\u0161em nep\u016fjde to bez Va\u0161\u00ed pomoci a proto V\u00e1s op\u011bt \u017e\u00e1d\u00e1me o Va\u0161i podporu. Zvl\u00e1dneme to spolu zase?\n\nOdkaz na hithi:\nhttps://www.hithit.com/polda8\n\nN\u00e1\u0161 facebook:\nhttps://www.facebook.com/adventury.polda\n\nNa\u0161e str\u00e1nky:\nhttps://www.hrapolda.cz", "thumbnails": {"default": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/ArTHBE7ZLQo/default.jpg", "width": 120, "height": 90}, "medium": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/ArTHBE7ZLQo/mqdefault.jpg", "width": 320, "height": 180}, "high": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/ArTHBE7ZLQo/hqdefault.jpg", "width": 480, "height": 360}, "standard": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/ArTHBE7ZLQo/sddefault.jpg", "width": 640, "height": 480}, "maxres": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/ArTHBE7ZLQo/maxresdefault.jpg", "width": 1280, "height": 720}}, "localized": {"title": "Polda 8 kampa\u0148", "description": "Rozhodli jsme se na Va\u0161e \u010detn\u00e9 \u017e\u00e1dosti rozjet projekt Polda 8. Ov\u0161em nep\u016fjde to bez Va\u0161\u00ed pomoci a proto V\u00e1s op\u011bt \u017e\u00e1d\u00e1me o Va\u0161i podporu. Zvl\u00e1dneme to spolu zase?\n\nOdkaz na hithi:\nhttps://www.hithit.com/polda8\n\nN\u00e1\u0161 facebook:\nhttps://www.facebook.com/adventury.polda\n\nNa\u0161e str\u00e1nky:\nhttps://www.hrapolda.cz"}}}