{"id": "dUOaKjUackE", "snippet": {"title": "Teaser | O Conto de Ada", "description": "Fic\u00e7\u00e3o interativa scifi baseado em texto produzido pela Brasbravel Studio.\nLan\u00e7amento: 01/08/2021\n\nAdriano Regino: Programa\u00e7\u00e3o e Design\nRoteiro: Samuel Peregrino\nArlam J\u00fanior e Vin\u00edcius Meireles: M\u00fasica e efeitos sonoros\n\nhttps://www.instagram.com/ocontodeada/\nhttps://www.facebook.com/O-Conto-de-Ada-103367528682266/?ref=pages_you_manage", "thumbnails": {"default": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/dUOaKjUackE/default.jpg", "width": 120, "height": 90}, "medium": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/dUOaKjUackE/mqdefault.jpg", "width": 320, "height": 180}, "high": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/dUOaKjUackE/hqdefault.jpg", "width": 480, "height": 360}, "standard": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/dUOaKjUackE/sddefault.jpg", "width": 640, "height": 480}}, "localized": {"title": "Teaser | O Conto de Ada", "description": "Fic\u00e7\u00e3o interativa scifi baseado em texto produzido pela Brasbravel Studio.\nLan\u00e7amento: 01/08/2021\n\nAdriano Regino: Programa\u00e7\u00e3o e Design\nRoteiro: Samuel Peregrino\nArlam J\u00fanior e Vin\u00edcius Meireles: M\u00fasica e efeitos sonoros\n\nhttps://www.instagram.com/ocontodeada/\nhttps://www.facebook.com/O-Conto-de-Ada-103367528682266/?ref=pages_you_manage"}}}